# Arquitectura y componentes de computadoras

## Arquitectura de una computadora

### x86

Diagrama de bloques de la arquitectura de una computadora x86

![https://wiki.dave.eu/index.php/Migrating_from_x86_architecture_to_Naon](../img/X86-pc-arch.png)

Anillos de protección x86

![https://en.wikipedia.org/wiki/Protection_ring](../img/Priv_rings.svg)

### Raspberry Pi

Diagrama de bloques de la arquitectura de una computadora Raspberry Pi

![https://www.element14.com/community/community/raspberry-pi/blog/2017/01/16/raspberry-pi-3-block-diagram](../img/pi3-block-diagram-rev4.png)

Componentes físicos de una computadora Raspberry Pi

![https://en.wikipedia.org/wiki/Raspberry_Pi](../img/RaspberryPi_3B.svg)

### Relación entre hardware, espacio de kernel y espacio de usuario

![](../img/hw-kernel_space-user_space.png)

- <https://en.wikipedia.org/wiki/Protection_ring>

--------------------------------------------------------------------------------

## Video de la clase

- <https://www.youtube.com/watch?v=nyeHbNPFAcA&list=PLa3Cxza-egQUPeSpVcPY0qXxDlaVkEiE7&index=2>

--------------------------------------------------------------------------------

## Videos complementarios

Lista de reproducción en YouTube:

- <https://tinyurl.com/SO-Ciencias-UNAM-Videos>
